<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Fast-Food &#8211; HT Shop</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/category/khong-phan-loai/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://tuanlove1.github.io/mywordpress1</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 09 Oct 2021 03:57:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.1</generator>

<image>
	<url>https://tuanlove1.github.io/mywordpress1/wp-content/uploads/2021/10/favicon.png</url>
	<title>Fast-Food &#8211; HT Shop</title>
	<link>https://tuanlove1.github.io/mywordpress1</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Top 7 headphone nghe nhạc tốt nhất hiện nay</title>
		<link>https://tuanlove1.github.io/mywordpress1/7-headphone-nghe-nhac-tot-nhat-hien-nay/</link>
					<comments>https://tuanlove1.github.io/mywordpress1/7-headphone-nghe-nhac-tot-nhat-hien-nay/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[nguyenhuutuan1]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Oct 2021 03:57:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fast-Food]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tuanlove1.github.io/mywordpress1/?p=659</guid>

					<description><![CDATA[1/ Headphone nghe nhạc (Sennheiser, Beats, Sony, JBL) Headphone mang đến những trải nghiệm âm thanh khi nghe nhạc, chơi game hay xem phim thú vị. Với những chiếc headphone khác nhau đến từ các hãng như Sony, JBL, Sennheiser, Beats, … chắc hẳn bạn đang phân vân không biết chiếc headphone của hãng nào [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><strong>1/ Headphone nghe nhạc (Sennheiser, Beats, Sony, JBL)</strong></h2>
<p><span>Headphone mang đến những trải nghiệm âm thanh khi nghe nhạc, chơi game hay xem phim thú vị. Với những chiếc headphone khác nhau đến từ các hãng như Sony, JBL, Sennheiser, Beats, … chắc hẳn bạn đang phân vân không biết chiếc headphone của hãng nào tốt nhất, phù hợp với bạn? Tai nghe đóng hay mở? Yếu tố nào quyết định sự dễ chịu khi đeo tai nghe headphone?</span></p>
<p><span>Trong bài viết này, mybest sẽ đồng hành cùng bạn điểm qua</span><b><span> </span>cách chọn mua một chiếc headphone</b><span> phù hợp với sở thích cá nhân. Ở phần sau của bài viết là </span><b>top 8 headphone tốt nhất được người tiêu dùng đánh giá cao</b><span>, hy vọng bạn sẽ có thêm nhiều sự lựa chọn và cân nhắc hơn trước khi chọn mua chiếc headphone phù hợp.</span></p>
<p><a href="https://tuanlove1.github.io/mywordpress1/wp-content/uploads/2021/10/headphone-nghenhac.jpg"><img loading="lazy" src="https://tuanlove1.github.io/mywordpress1/wp-content/uploads/2021/10/headphone-nghenhac.jpg" alt="head phone nghe nhac" width="400" height="400" class="alignnone size-full wp-image-660" /><span>Mẫu headphone nghe nhạc tốt nhất 2019 hiện nay dẫn đầu là HD 800 S của thương hiệu đến từ Đức. Nó có thiết kế cực kỳ thoải mái với phần </span></a><a href="https://websosanh.vn/dem-nem/cat-592.htm" class="xauto" target="_blank" rel="noopener">đệm</a><a href="https://tuanlove1.github.io/mywordpress1/wp-content/uploads/2021/10/headphone-nghenhac.jpg"><span> tai được bọc vải microfiber rộng rãi, ôm tai nhẹ nhàng đê bạn có thể thưởng thức các bản nhạc kéo dài hàng giờ mà không bị mỏi.</span></a></p>
<p>Chất âm của HD 800 S có thể chơi hầu hết mọi thể loại nhạc. Nó có thiết kế open-back, tái tạo âm thanh rất tốt và có âm trường rộng rãi, đằm thắm. Sự chi tiết về nhạc khí và giọng hát mà nó tạo ra rất đáng kinh ngạc, sáng mà không chói, rất trung thực, rất<span> </span><a href="https://websosanh.vn/can-dien-tu/cat-2122.htm" class="xauto" target="_blank" rel="noopener">cân</a><span> </span>bằng. Song cái gì cũng có giá của nó, và mức giá của HD 800 S không phải ai cũng có điều kiện sắm sửa.</p>
<p>Nhược điểm của nó là có dải trầm hơi yếu, nếu đặt cạnh HiFiMan Ananda ta sẽ dễ dàng nhận thấy điều đó. Tuy nhiên HiFiMan là một thương hiệu tương đối mới, chất lượng vẫn còn là dấu chấm hỏi nên khó mà sánh được thương hiệu hàng đầu như Sennheiser. Trở lại với vấn đề, âm trầm của HD 800 S có thể cải thiện đôi chút nếu bạn tùy chỉnh được EQ phù hợp trong ứng dụng đi kèm.</p>
<p>Nếu bạn đang tìm kiếm<span> </span><a href="https://websosanh.vn/tai-nghe/cat-43.htm" class="xauto" target="_blank" rel="noopener">tai nghe</a><span> </span>headphone chất lượng tốt nhất và giá cả không là vấn đề thì Sennheiser HD 800 S là lựa chọn số 1.</p>
<p>Giá bán: 41.990.000 đồng</p>
<h2 id="2-audio-technica-ath-m50x-tai-nghe-close-back-co-am-thanh-trung-tinh-tuyet-voi"><strong>2. Audio-Technica ATH-M50x: Tai nghe close-back có âm thanh trung tính tuyệt vời</strong></h2>
<p><a href="https://tuanlove1.github.io/mywordpress1/wp-content/uploads/2021/10/head-phone-nghe-nhac-earpods.jpg"><img loading="lazy" src="https://tuanlove1.github.io/mywordpress1/wp-content/uploads/2021/10/head-phone-nghe-nhac-earpods.jpg" alt="head phone nghe nhac hay" width="225" height="225" class="size-full wp-image-661 aligncenter" /></a></p>
<div class="p-press__part js-parts" data-cd="dx6iep54el9m" data-type="text" id="43614">
<div class="p-press__part-inner js-preview">
<div class="p-press__text p-wysiwyg">
<p>Loại tai nghe đóng đặc trưng bởi khả năng cách âm cực kì tốt của nó. Đây là loại tai nghe được khuyến khích để sử dụng ngoài trời vì không gây hiện tượng âm thanh thoát ra ngoài.<span> </span><b>Tạp âm từ bên ngoài cũng không thể lọt vào tai nghe, giúp bạn tập trung thưởng thức âm nhạc trọn vẹn hơn.</b></p>
</div>
</div>
</div>
<div class="p-press__part js-parts" data-cd="axfesg080wpg" data-type="text" id="43615">
<div class="p-press__part-inner js-preview">
<div class="p-press__text p-wysiwyg">
<p>Tuy nhiên, loại tai nghe <strong>sennheiser</strong> momentum này có xu hướng làm nóng tai nên không phù hợp để sử dụng lâu dài. Nhưng đây là một lựa chọn hoàn hảo nếu bạn muốn trải nghiệm âm thanh chi tiết với âm bass mạnh và sâu hơn.</p>
<p>Sự tồn tại của ATH-M50x trong cộng đồng audiophile có nhiều lý do.</p>
<ul>
<li>Thứ nhất, nó cho âm trầm cực mạnh mẽ, âm trung trung bình, trung tính và cân bằng tốt. Khi nghe nhạc, dù có bass mạnh, đập rền đến mấy thì nhạc cụ và giọng hát vẫn có sự tách bạch, rõ ràng và chi tiết, hoàn toàn không bị âm trầm làm ảnh hưởng.</li>
<li>Thứ hai, thiết kế ôm tai của nó hạn chế được một số tiếng ồn, thích hợp sử dụng ở trong phòng thu, nhũng nơi yên tĩnh và cả ngoài đường.</li>
</ul>
<p>Mặt khác, yếu điểm của nó là có âm trường không đủ rộng nhưng một số tai nghe open-back, ví dụ như mẫu Beyerdynamic DT 990 Pro. Nó cũng không có bất kỳ nút tùy chỉnh chức năng hay điều khiển nhạc nào như trên<strong> shure se215</strong>. Thế nhưng những sai sót này hoàn toàn có thể bỏ qua, bởi ATH-M50x đã đánh đổi tất cả những thứ đó để mang lại chất lượng âm thanh tuyệt vời trong tầm giá.</p>
<p>Giá bán: 4.500.000 đồng</p>
<h2 id="hmenuid4"><strong><span> 3. </span>Tai nghe over-ear</strong></h2>
<p><a href="https://tuanlove1.github.io/mywordpress1/wp-content/uploads/2021/10/headphone-nghe-nhac.jpg"><img loading="lazy" src="https://tuanlove1.github.io/mywordpress1/wp-content/uploads/2021/10/headphone-nghe-nhac.jpg" alt="headphone nghe nhac hay" width="1196" height="1196" class="alignnone wp-image-663 size-full" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
</div>
</div>
</div>
<p><span>Đây là loại tai nghe </span><strong>kích thước lớn bao trọn tai bạn</strong><span>, tai nghe có đặc điểm lớn và chống ồn hoàn toàn nên phù hợp sử dụng tại nhà hơn là di động. </span><a href="https://tuanlove1.github.io/mywordpress1/wp-content/uploads/2021/10/head-phone-nghe-nhac-earpods.jpg"></a></p>
<p><strong>Ưu điểm:</strong></p>
<ul>
<li>Tai nghe lớn cho<span> </span><strong>chất lượng âm thanh hoàn hảo</strong><span> </span>ở cả âm trầm và âm cao.</li>
<li><strong>Âm lượng tai nghe lớn</strong>,<span> </span><strong>lọc hoàn toàn âm thanh bên ngoài</strong><span> </span>đem lại không gian riêng tư tuyệt đối.</li>
<li>Hơn nữa bạn có thể thoải mái nghe nhạc mà<span> </span><strong>không lo rò rỉ âm thanh ra bên ngoài</strong><span> </span>làm phiền người khác.</li>
</ul>
<p><strong>Nhược điểm:</strong></p>
<ul>
<li>Kích thước<strong><span> </span>lớn, nặng.</strong></li>
<li>Đeo lâu gây<span> </span><strong>nóng và bí tai.</strong></li>
<li><strong>Vướng víu</strong><span> </span>gây khó chịu nếu bạn để tóc dài, đeo kính hay đội mũ.</li>
</ul>
<p><a href="https://tuanlove1.github.io/mywordpress1/wp-content/uploads/2021/10/headphone-nghenhac.jpg"><span></span></a></p>
<h2 id="hmenuid5"><strong>4. Tai nghe không dây</strong></h2>
<p>Tai nghe không dây là loại tai nghe<span> </span><strong>kết nối với thiết bị qua sony mdr 7506, shure se215, logitech g933,</strong>&#8230; mà không cần dây cáp, tai nghe nhac hay</p>
<p>Định dạng phổ biến nhất là tai nghe không dây Bluetooth tuy nhiên chất lượng âm thanh giảm do file bị nén. Để cải thiện điều này, các nhà sản xuất đã trang bị cho các mẫu tai nghe của mình chuẩn aptX nhằm cải thiện chất lượng âm thanh của tai nghe không dây.</p>
<h2><b>5. head phone logitech g933.</b></h2>
<div class="jsx-2874754861">
<div data-author="Audio Techncia VN" class="jsx-2874754861 xfBody big "><span class="xf-body-paragraph"><span class="xf-body-paragraph"><br />
Tai nghe nó giống Smartphone các bạn đang cầm vậy đó, có người thích sài Android thì nói Android tốt nhất, và người dùng IOS cũng nói tương tự. Bởi vậy tùy theo sở thích cá nhân mà người ta chọn sản phẩm phù hợp.</span></span>Nói qua tai nghe, có hàng trăm thương hiệu tai nghe trên thế giới (mình nói hàng chuẩn chớ không phải hàng chợ nhé), và hàng năm có hàng chục tờ báo online, offline và các kênh truyền thông khác thực hiện các cuộc bình chọn và bầu ra tai nghe thương hiệu X là tốt nhất thế giới năm 20XX đại loại thế. Nhưng đều là các con số tương đối của một số đông nào đó thôi. Nếu bạn theo số đông bạn có thể đọc các bài bình chọn và tìm các sản phẩm được bình chọn nhiều nhất (theo số đông đó).</p>
<p>À mà mình nói luôn còn mấy cái trên mạng các bạn hay tìm kiếm như &#8221; Top 5 tai nghe tốt nhất 2017, Top 10 tai nghe Bluetooth tốt nhất, Top cái gì gì đấy.. Thì hầu hết là do các anh chị đó tự viết rồi tự chém, chớ ít có lấy các trang bình chọn uy tín bên nước ngoài. Một trong những trang mình hay đọc ở VN là Monospace.vn các bài chất lượng được viết hoặc dịch trích nguồn từ các trang web nổi tiếng bên nước ngoài.</p>
</div>
</div>
<div class="jsx-2874754861">
<div data-author="Audio Techncia VN" class="jsx-2874754861 xfBody big ">
<p>Còn không thì tất cả phải tùy theo khẩu vị nghe nhạc của bạn. Vậy khẩu vị đó thế nào, mình sẽ nói sau đây:</p>
</div>
<div data-author="Audio Techncia VN">
<figure id="attachment_664" aria-describedby="caption-attachment-664" style="width: 320px" class="wp-caption aligncenter"><a href="https://tuanlove1.github.io/mywordpress1/wp-content/uploads/2021/10/headphone-nghe-nhac-tot-nhat.jpg"><img loading="lazy" src="https://tuanlove1.github.io/mywordpress1/wp-content/uploads/2021/10/headphone-nghe-nhac-tot-nhat.jpg" alt="headphone nghe nhac êm tai" width="320" height="320" class="size-full wp-image-664" /></a><figcaption id="caption-attachment-664" class="wp-caption-text"><b> Tai nghe phù hợp với mỗi người</b><span class="xf-body-paragraph"></span></figcaption></figure>
<p><span>Vậy thì cũng phải chọn những tai nghe sao cho phần Bass nó dữ dằn mạnh mẽ, banh xà lành lên nghe mới đúng gu, chớ nghe mấy con ít bass của mấy hãng tai nghe nổi tiếng khác lại chê dở là không được à, bởi họ đâu làm tai nghe đó cho sở thích mấy bạn.</span><br />
<span>&#8211; VD như dòng Extrabass của Sony bass tràn trề, dòng CKS, WS của Audio Technica Bass dập sâu tít tắp phê lòi, rồi các sản phẩm hoành tá tràng của Beat, hoặc các tai nghe thời trang với bass hầm hố của Skullcandy,..</span></p>
<h2 id="4-sony-wh-1000xm3-tai-nghe-tich-hop-nhieu-tinh-nang-tuy-chinh-am-thanh"><strong>6. Sony WH-1000XM3: Tai nghe tích hợp nhiều tính năng tùy chỉnh âm thanh</strong></h2>
<p><span>Nếu bạn thích nghe tạp và mày mò các tính năng hay ho thì Sony </span><a href="https://websosanh.vn/tai-nghe-headphone-sony-wh-1000xm3/1196651386/so-sanh.htm" class="xauto" target="_blank" rel="noopener">WH-1000XM3</a><span> là dành cho bạn. Đây là cặp over ear không dây có chức năng khử ổn chủ động (ANC) tuyệt vời nhất hiện nay. Nó rất thoải mái khi đeo, thời gian sử dụng lên đến 27 giờ và hàng tá tùy biến âm thanh.</span></p>
<p><a href="https://tuanlove1.github.io/mywordpress1/wp-content/uploads/2021/10/headphone-nghe-nhac-dang-cap-nhat.jpg"><img loading="lazy" src="https://tuanlove1.github.io/mywordpress1/wp-content/uploads/2021/10/headphone-nghe-nhac-dang-cap-nhat.jpg" alt="headphone nghe nhac hay nhat " width="225" height="225" class="size-full wp-image-665 aligncenter" /></a></p>
<h2 id="5-plantronics-backbeat-pro-2-tai-nghe-khong-day-co-am-thanh-giau-bass"><strong>7. Plantronics Backbeat Pro 2: Tai nghe không dây có âm thanh giàu bass</strong></h2>
<p><span>Dành cho các tín đồ basshead, Backbeat Pro 2 sẽ là mẫu tai nghe headphone tuyệt vời để mỗi ngày của bạn trôi qua đều là một bữa tiệc âm thanh rộn ràng. Âm bass của nó rất phong phú, dồn dập mà không hề có sự lầy lội. Ngoài ra nó cũng được tích hợp chống ồn chủ động, âm trầm cũng vì thế mạnh mẽ hơn, thích hợp với các thể loại như Hip-hop, Dubstep hay nhạc House.</span></p>
<p><a href="https://tuanlove1.github.io/mywordpress1/wp-content/uploads/2021/10/headphone-chat-luong-cao.jpg"><img loading="lazy" src="https://tuanlove1.github.io/mywordpress1/wp-content/uploads/2021/10/headphone-chat-luong-cao.jpg" alt="head phone chat luong cao" width="720" height="720" class="alignnone size-full wp-image-666" /></a><br />
<iframe loading="lazy" width="480" height="480" src="https://giphy.com/embed/jRZ9aoOjivJMgrRYLy" frameborder="0" class="giphy-embed" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://tuanlove1.github.io/mywordpress1/7-headphone-nghe-nhac-tot-nhat-hien-nay/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
